# DONE

at ef71ef143e899ba64424231721c939fddb0868fe:
utiliser AutoMapper pour passer des DTO de la base aux objets Modeles de l'API

at 9a21aa5fa333b8ee6c07b9d9c71a92b47f6cb22f:
injection de dépendance pour l'adapteteur de persistence

# TODO

Dapper/Npgsql / SqlKata => pour l'accès à PostgreSQL

utiliser image Docker pour PostGre,

créer adapteur PostGre pour lire les infos des bouttons

utiliser https://dotnet.testcontainers.org/

Dapr: voir le fichier dapr.adr  
NE PAS CONFONDRE AVEC DAPPER (e)
https://docs.dapr.io/getting-started/install-dapr-cli/
https://www.codemag.com/Article/2303081/Building-an-Event-Driven-.NET-Core-App-with-Dapr-in-.NET-7-Core

use ShortId from a library, like
https://github.com/bolorundurowb/shortid/



